融樂會幹事：請停止抹黑難民

自今年初，部分媒體、政黨及官員在沒有正式數據證明難民犯罪率比往年有所提升的情況下，一直誇大本港尋求庇護者/難民的負面影響。更有政客在提到香港的「難民危機」時，製造信口胡言的數字以及虛詞詭說的言論。近月更有議員忽然關心少數族裔權益，表示難民滋事令本地少數族裔居民受連帶影響。在6月7日及11 日立法會保安事務委員會就香港特別行政區根據《禁止酷刑公約》提交的第三次報告舉行的審議會上，有個別市民、團體及政客繼續發表及「捍衛」這些不盡不實的言論，誇大尋求庇護者在香港獲得的援助，重提興建禁閉營的論調，更攻擊為尋求庇護者發聲的團體和議員。

歸根究柢，公眾對尋求庇護者的恐懼來自加諸予其社群的描繪，並非難民本身。所謂「危機」這類危言聳聽之談，只會對其負面形象構成惡性循環。倡導公義人士Tony Read已澄清香港沒有難民危機，只有應對危機。香港目前有1萬1千名萬免遣返聲請人，並不構成經濟或社會威脅；大部分尋求庇護者並非「選擇」來香港，亦不是貪圖香港的福利；他們因迫害、戰爭或人口販賣輾轉來到香港；他們靠微薄的支助餬口，承受日常生活中多方面的限制。近月有團體及個人聯署，批評這類無中生有的指控，漠視漫長審核程序等實際問題，並呼籲社會各界停止種族抹黑，理性討論難民事件。

我屌佢老母，有幾多個真係因為戰爭，受酷刑而黎架，個個都係經濟難民。

呢D大愛撚，為左外旅而要自己嘅地方受到蝗蝻侵害，全部都應該學金仔咁，用迫擊炮轟死佢地

同支那狗來香港申請福利一樣
有幾多個真係冇錢？
個個係支那有田有地

香港99%以上酷刑聲請個案失敗
即等同宣布根本無難民

融樂會係乜鳩組織？難民之父？

睇左做請停止抹黑毓民

幫南亞人 難民爭取福利既NGO

支那狗同南亞狗一樣

你地咁搞法

班社工點有錢供樓呀

講得好 我識個南亞朋友好nice

梗係啦 人地要靠難民搵食架
最近先有新聞講做慈善 Fat Fat
董事年薪千幾萬 香港慈善貪污化
梗係唔想你地啲人同政府唔捐錢落去啦

叫佢地住晒你屋企啦

推

唔好屈晒成村社工
我都係社工 我好多同事同自己都屌鳩難民
我自己同女同事都比南亞人士騷擾過

我有證有據，唔撚驚話我種族歧視

遲早比班難民同南亞裔搞到社福界/社工分裂

呢班死左膠咁撚把炮就自己養曬班難民
慷他人之慨就係呢班撚樣

左膠真係垃撚圾
強姦金屌晒鬼又搞全民退保 自己人都未照顧好又引難民
成班傻閪讀屎片

社工都有右膠嫁

融樂會d行政費係邊到黎？

政府 市民捐獻